fb研念力打字 每分鐘100字 感應器讀取思想 信息繙譯詞彙

社交網站Facebook（fb）公布，正研究一種人類利用思想及觸感進行溝通的新技術，未來可望運用念力打字，以及透過皮膚觸覺溝通。

fb一連兩日舉行F8開發者大會，發表擴增實境（AR）等多項新技術，其中最具突破的要數研發利用腦部念力和皮膚觸感溝通的新技術。

研發部門Building 8 去年成立

fb硬件研發部門Building 8主管杜甘（Regina Dugan）周三於會上指，部門去年成立，最近數月正致力研發非植入大腦的電腦介面。新介面技術可讀取人類思想來打字，每分鐘可打100字，較現時使用智能手機打字快5倍。

新技術利用感應器和光學影像讀取人類思想，然後將信息繙譯成詞彙，有助改善殘障人士溝通能力，一般人毋須用電話與朋友傳送信息。

杜甘指直接由大腦思想控制打字，這技術聽起來無可能會發生，但它可能比你意識到的更近。她以一種壓縮算法形容大腦，稱人類腦部每秒串流相當於40部高清電影，現時只用了部分思想作言語表達，意味大腦尚有很多發展潛能。

杜甘舉例指大腦非以文字思考，若你想着一隻杯子，你只會想到其本身影像和相關意念而非杯的文字。她稱理解語義學，意味有一天人類可以選擇分享自己的想法而不是語言，因此英語、普通話或西班牙語等不同語言，都沒有太大分別。

「觸覺詞彙」 概念自盲人凸字

Building 8的另一項工作，是研發透過觸覺進行溝通的新技術，概念源於盲人使用的凸字。

杜甘會上播放一段影片，顯示其中一人的手臂戴上一個電子設備，另一人則透過電腦程式，向前者的電子設備施放不同壓力以進行溝通，當中每一下按壓，都像感受到每個字的聲音，fb形容這為觸覺詞彙。

撰文:
王慧珊

第日摸住部電話就打到字

廿年之後既細路會唔會唔識寫字

速成倉頡都唔洗識

咁一心二用 邊諗字 邊唱歌會打左咩出黎

高登仔一早識念力打j啦on9

電腦點dl你既思想？

測謊機